中國暗示釋放孟晚舟可換2名被捕加拿大人

最新更新：2020/06/25 22:48

（中央社台北25日電）中國官方過去一直強調，逮捕與起訴兩名加拿大公民與孟晚舟案沒有關係，但昨天中國外交部發言人趙立堅卻說，加拿大若放了孟晚舟，「有利於解決兩位加拿大公民的問題」。

中加兩國關係因為華為財務長孟晚舟引渡至美國案跌至谷底。

24日的中國外交部記者會上，有外媒引述，一些加拿大官員和法律專家認為，加拿大可以合法地釋放孟晚舟，只不過這可能會損害加拿大的民主體系和司法公正，媒體就此詢問中國方面的看法。

根據官網文字實錄，趙立堅回應時，主動提起被中方逮捕的加拿大人康明凱的妻子也表示，「加拿大司法部長有權在任何時刻終止孟晚舟的引渡程序」。

趙立堅說：「這樣做符合法治，也有利於解決兩位加拿大公民的問題。」

趙立堅重申中方立場，認為孟晚舟事件是一起嚴重的政治事件，「即使按加方所說這是一起司法案件，正如康明凱妻子所說的，『加拿大司法部長有權在任何時刻終止孟晚舟的引渡程序』，這說明加拿大政府在孟晚舟事件上是可以根據自己的法律秉公執法的。」

加拿大「環球郵報」（The Globe and Mail）24日報導指出，中國過去不斷否認，逮捕這兩名加拿大公民和加拿大逮捕孟晚舟之間有任何關係；但趙立堅的說法，卻公然地將兩者聯繫起來。

環球郵報以「若加拿大讓孟晚舟回家，中國暗示會放了康明凱與史佩佛」為標題，報導此事。

·······

曾任中國駐加拿大大使、現任駐法大使的盧沙野也在20表示，「中國起訴兩名加拿大公民與此並不相關。中國是法治國家，尊重司法系統獨立。我們一貫依法行事，並不是為了報復。」（編輯：張淑伶）1090625

加拿大真係好撚廢，俾人捉國民玩威脅都得。

調轉，加拿大左膠當道，中共諗著求其捉兩件就得

直接承認係捉嚟做人質
連外國嘅司法獨立都干預埋
外國以後仲會唔會天真地相信香港可以維持司法獨立？

判罪啦

真係人質

其實放唔放人一樣無分別，一樣大把中國人移民加拿大
呢啲通常都係外交部同牆內人打飛機話加拿大為救兩個犯人既人換孟挽賓周。

之後喺香港都可以話拉就拉，到時大把鬼佬做籌碼

人治國家

周周都幾勁
共產黨出名仆街 都要救佢

暗示，無人信你哋㗎，你哋簽完都可以唔認數添啦

屌即係人質啦

痴撚線支那豬人質外交

古代捉人質交換咁

仲暗示會死刑

孟晚舟自己可能都不願返去，返去就永遠出不來了⋯⋯，仲可能被自殺

支那衰撚過isis

連加拿大佬都可以得罪埋真係天下無敵你班支那豬

仲有外交官身份架

明日香港

你估係加拿大既支那人多定係支那嘅加拿大人多

放返所有在加支那人返中國

外資唔撚驚

同恐怖分子有咩分別

加拿大係民主國家。唔會咁玩野。事實孟晚舟同伊朗做生意違反美國法律

加拿大跪撚硬啦
一跪以後你d外資大粒野唔聽黨話上繳技術就捉鳩你

咁咪唔好玩囉
識玩一定送去關塔那摩

已經有「進步」了，以前係捉異見中國人做人質，同外國政要談判或當「賀禮」咁送

放完你捉4個

橫掂都係美國要人，派人去夾條八婆過美國咪得囉。Canada就可以話唔關佢事，你中國咪轉為捉返两個美國人同美國講數囉。

啱啱先大把人彈出嚟話三權從來都唔係分立嘅，而家又話司法獨立，即係龍門任佢搬，幾時講咩都得呢啲邊叫做法治呀，呢啲係人治⋯⋯

杜魯多咪撚跪呀

殺唔到唯有救 唔係可以點

國安法過左係香港既加拿大人同美國人

法治

人治到出哂面 扮都唔扮了

以後邊個再去支那就係默認自願做人質 死左都冇人會可憐

出兵打支那啦

china ISIS

入質外交

犯法就係犯法

痴線

咁好易解決
加拿大捉3件中共黨員搞掂
鬥多囉！

，

你估加拿大有洗頭艇咩

佢最新單case 最快預計出年4月先完，坐足加拿大幾年都未起程去美國再坐

你認就得啦

支共當加拿大係極權國家咩，人哋政府係廢，但仍然有法治有司法獨立架，點放呀

睬你都嘥氣啦

孟晚舟呢啲咁嘅賤種

pin

支那政府唔L 要面到承認捉人質換人，d 鬼佬仲敢去當地做野真係抵L死

真係同恐怖分子無分別

加部長：傳召支那駐加大使
支大使：部長你好似仲爭我地錢未還喎

支那真係好肉酸

鬼國真係好撚危險
一個唔好彩去左你就PK了

嗰兩個加拿大人根本喺中國係犯咗法
本身加拿大嗰邊都覺得要死刑啦

為咗佢哋兩個換人都唔Make Sense啦
正如香港你都叫陳同佳去台灣自首啦

流民政權

杜魯多仲未跪算進步咗㗎啦

杜魯多仲未跪

證明中共是人治，沒有法治

支那不愧為恐怖份子

咁都有，人治

流民式外交

告果條罪係詐騙銀行
唔係同伊朗做生意

加拿大捉翻2隻共諜，然後1換1囉，唔系咁都唔識呀？

快點殺加拿大人啦
再來一次八國聯軍

根本成個中國入面既外國人都係人質, 71後成個香港既外國人都係

西朝鮮

呃完今次應該會出聲明叫人撤，唔撤自己負責

佢前日唔係出黎講左一定唔會換咩？

晨早引渡交俾美國啦，拖拖拖！

中共千方百計想搞人地嘅司法獨立

唔知加拿大會唔會捉多幾個當地中國人
睇下駐中國加拿大人多定駐加拿大中國人多

全部捉晒做人質

係，講司法獨立果d

當年賴昌星事件月已經做錯㗎啦
唔好再一再再錯

好撚癲呢個國家

司法獨立佢真係無權...

孟晚周係加拿大定美國坐監？

仲有人存僥倖心理

岩呀好彩憲政同埋行議會制
同陳同佳件事一樣，支共陰啲陰啲害人司法制度

共產黨 = 世界最大黑社會

7.1 銅鑼灣見

pin

好撚多年啦
六四後用自己嘅國民(民運人仕)做人質同西方換好處添

加拿大連美國俄國都無法威脅佢,真係想睇下強國激嬲佢下場會點
好似話用一日做到核彈出來

犯咩法？

加拿大快啲將中共列為恐怖組織啦
實施經濟制裁

美國係咪會直接出戰機 救人

唔跪當無野?真係明捉你，唔開戰都即時斷外交召回國民LA。

算吧啦
冇人唔會放佢
自己唔撚走咋嘛
響加拿大都唔知幾撚安全呀
中國人學嘢啦撐美國有尊嚴
佢老豆醒丫 一早送個女俾人保護

呢條女背叛左中共㗎啦
要返佢純粹就係要話比大陸人聽
你背叛我我都會捉你返嚟再折磨

野蠻國
唔係地方大就叫大國架

支那=恐怖份子。隨便捉人做人質

佢係咪覺得自己拍緊換諜者？

美國要夾個人過去有幾難？問題只係做唔做。
加拿大應美國要求幫你美國做嘢，而家俾人搞美國就粒聲唔出，以後仲想有人肯幫你做嘢？

其實我諗 你要夾 靜靜雞一夾就夾到走 係唔知做咩尻姐依加

恐怖份子先會咁做

你唔係信呀？？？？

綁匪

康明凱（Michael Kovrig）涉嫌「為境外刺探國家秘密和情報」，另外，邁克爾（Michael Spavor）涉嫌「為境外竊取、非法提供國家秘密犯罪」

支那D機密一向任佢噏架囉
肺炎新聞都可以係機密

香港班外國人嘅未來
我做生意,唔理政治...怕咩？
唔好意思 你已犯了間諜罪 暫時未能見律師 案情複雜 要交由內地審理，放心 咱們是有法治的大國 經驗豐富。

中美鬥o者，我又唔係美國人 唔會捉我掛？
兩名加拿大公民：。。。。。。。。。

無理咁拉加拿大兩個人
咁都肯換既話
加拿大真係

美國係民主國家，夾完佢放佢喺邊？夾完佢分分鐘落台，而家美國就係有曬證據，加拿大亦俾法院處理，中共俾啲壓力就郁啲自廢法治，痴線

Good ar，最好捉鬼佬藍絲

啱啱pompeo 先出聲，杜魯多先公開多謝美國出聲

睇多啲新聞先郁啲就夾人，同中共有咩分別

中國恐嚇加拿大？

捉平民無用架 賤命黎 要捉啲權貴/官二代果班

用兩個人質換一個慢慢周

係歐美班白皮豬廢
對華政策七十年來都係失敗

入得大陸就抵死 咪撚放呀拉去打靶

杜仔廢撚到

大陸視人命如糞土
唔係自己親人就由得你死

Guantanamo Bay

五眼以後BAN晒大陸人移民申請啦

冷血d講，呢兩個人質係要犧牲架啦
冇得妥協

恐怖組織捉普通人做人質我睇唔少
聯合國 世衛成員中國咁做 就大開眼界
背靠中國同恐怖主義有咩分別？
呢d國家仲大大聲話要有身份認同
點諗樣認同？
承認自己出身恐怖組織呀？

中共戰術: 打開缺口

外資睇路, 奶人民幣有代價

佢有同伊朗做生意但係呃銀行話冇。

國安法根本就係立黎捉人做人質

冇用㗎

佢哋將所有嘢視為手段

包括人

文革就係最好嘅例子

死嗰一兩條友佢覺得冇乜所謂㗎

你哋唔係話對中國唔駛客氣嘅咩？點解而家又話要講規矩？因為Justin Trudeau係你哋口中嘅左膠所以Canada應份要俾美國擺上枱?

恐怖份子，一換二

Push

咪係，所以制裁任何人都係冇用，中國不會在乎。
最實際都係取消US-HK Policy Act，中國冇得再利用香港套戥外匯，香港中國一齊收皮。

呢個真。

如果真係有犯法，就應該俾中國判罪。

如果冇犯法，就唔應該屈服俾中共。唔係嘅話，每次有中國人喺加拿大犯法，中國都捉幾個加拿大人要求放人。

除非今次換完人，加拿大政府即刻全面從中國撤僑，再禁止所有加拿大人去中國。

大躍進死幾千萬人都冇所謂啦
P.s 中國共產黨黨員有九千幾萬
點捉都捉唔晒

即係證明孟好緊要。我喺加拿大就老虎蟹都唔放人啦

告佢係香港詐騙hsbc

唔客氣加拿大都要跟當地法律㗎。人地真係法治社會黎㗎 。滿足到引渡嘅法律要求就引渡，唔係嘅話就放人。

唔通唔客氣就可以搵槍射死哂喺加拿大嘅大陸人咩。

加拿大係應美國要求先拉慢慢周 美國有義務幫加拿大救返兩個公民 即刻去拉雜公主做人質 要求換返兩個加拿大公民

俾著以前一早打左

官媒話再嘈捉多幾個呀

中國是法治國家，尊重司法系統獨立。我們一貫依法行事，並不是為了報復。

你做緊乜野
歐洲 日本 韓國都睇緊

識玩一定同美國交換支共高官家屬

果2個国民分分鐘係奶共撚， 依個時勢仲存在係中国

之前唔係派人去暗殺孟賓舟架咩

ex-外交官

你估吓救咗佢返去仲有無命啊啦？
共產黨咁仆街點會咁好死要救佢
肯定係驚孟賣周爆中共大獲
俾我就寧願留喺加拿大坐一世監

法治？笑到甩碌
得罪你就捉幾個人做人質

絕對不能釋放孟晚舟
加拿大跪就仆街

有利於解決=依法處死

即係認有事會求其捉人做人質啦，香港d鬼佬小心d啦

好似又係已經唔記得呢個世界有呢四隻字

State terrorism

咁多中共既家屬係加拿大藉，直接取消佢地既國藉趕返大陸咪仲好。

兩個Canadians 死左一於封佢哋做民主烈士，比全世界睇中共有幾無恥專橫。

Trudeau 唔係 say no 咩

already repaid in full la

he did say no

good job!
今晚新聞我要睇見傳召

快快手交俾美國好過

咪係。
你幾多個加拿大人都抵唔到一隻晚晚周。
加拿大人放左可以捉過。但係晚晚呢啲一走左想捉返隻同grade都難。

【#71遊行 堅持五大訴求 反抗國安惡法】

日期｜2020 年 7 月 1 日 星期三
集合地點｜維園集合
集合時間｜2PM
起步時間｜3PM
遊行終點｜金鐘添美道
*遊行正申請不反對通知書

點解近年啲人鍾意移民去加拿大多過美國英國?

夠膠囉

好難搞架師兄 唔通真係話打就打咩
至少仲未跪

呢個時候孟晚舟應該想即刻上機引渡去美國

中國式法治

加拿大大把支那人質喎

海洋公園前主席RAP

大佬番中國冇左加拿大d 單位，孟晚舟自己都唔想番

對住捉人質嘅恐怖份子 唔好心軟
如果有效交易到 就捉你更多加拿大人做人質
喺得鬼国嘅人質 拎得返都活唔長

中共都低能
宜家人哋點會同你玩啫
擺明就係想你殺咗佢仲好
咁咪可以激起加拿大人民憤囉
有民憤經濟效益先可被忽略
到時開波都容易啲啦
仲玩換人質 傻的嗎

支那大啲左膠只會歸咎國家救人不力

如果支那拉左係以色列人既話...

唔係間接 係直接

支那人又點會唔知共匪係咩人啦
話晒佢哋三代人都同共匪鬥爭波
支那狗淨係識吹牛閪有撚用咩
大陸狗生仔都要俾人管
有碌撚都冇啲陽氣邊似男人
呢啲國家嘅男人
打撚到仗咩
連自己碌鳩都捍衛唔到啊

明光正大貪污喎

以孟晚舟交換兩加拿大人獲釋 杜魯道嚴拒
最新更新：2020/06/26 02:02

（中央社渥太華25日綜合外電報導）加拿大總理杜魯道（Justin Trudeau）今天拒斥以華為財務長孟晚舟交換遭中國拘押的兩名加拿大公民的呼籲。他表示，這麼做將立下不良先例，對加拿大造成傷害。

19位前內閣部長與外交人員等知名人士本週致函杜魯道，呼籲渥太華當局中止引渡孟晚舟至美國的司法程序。他們指出，如此一來將增加這兩名加拿大人獲釋的機率。

······

杜魯道表示：「（這）將危及每年在海外生活與旅行的數百萬加拿大人。我們不能允許政治壓力或加拿大公民遭到任意逮捕來影響我們司法系統的運作。」

儘管北京堅稱孟晚舟與這兩名加拿大人之間沒有關聯，但杜魯道說，兩者之間有明顯關係。

他說：「我們對中國的所作所為深感遺憾…並將繼續保持堅定和強硬的立場。」他另指出，讓北京認為可藉由逮捕加拿大人得到想要的東西，這是「絕對無法接受的」。（譯者：徐崇哲）1090626

國際綁匪

聯署嗰19條友
真係要調查下佢地同支那有咩關係

其實都係為左面子

其實可能慢慢周都驚加拿大會應承中共

講真係中共話佢地犯左法都要唸下係唔係比人屈

係支那同香港先咁荒謬
人地民主國家嘅核心價值邊有得咁隨便

捉盛智文la,海洋公園好明顯係用黎訓練間諜/戰鬥用海洋生物

加拿大經濟好多都係靠大陸
幾撚多蝗喺果邊置業

冇用還冇用，識玩都一定要咁玩。
文宣下小粉紅中共當佢哋草都好。

你 get 錯咗
支那大 = Chinada

加拿大撤僑啦
大陸既玩法就係 兩個唔得未四個 四個唔得未十個

好彩佢仲有正常邏輯

加速師再搞多兩搞
可以攪到連加拿大都反華
左膠國之覺醒

涉嫌「為境外刺探國家秘密和情報」
涉嫌「為境外竊取、非法提供國家秘密犯罪」

你影到深圳條街無哂人行或者東莞D雞企哂出街, 都可以話你刺探國家秘密和情報, 支共罪名, D維權人士個個都幾十個罪名啦

支共係綁匪, 答應綁匪條件係全世界都唔會做嘅弱智行為, 加拿大應承換得一個, 香港D加拿大人比人捉哂都似

啲手段似足恐怖份子

本來唔講出口都可能會考慮下，依家講左出黎仲交人點對自己國民交代。
趙立堅呢啲真係蠢撚過隻豬。

好撚卑劣，如果係咁嘅話更加唔可以放
點可以屈服呢種野蠻極權威脅之下，有一次自然有第二次
以後犯法嘅中國人有金身加持，做間諜偷情報偷技術幫中共做嘢衰咗被拉
只有中共又捉番個外國人嚟威脅就搞掂

已經有加拿大議員提議交換啦

終於承認係捉人質喇咩

最重要係 加拿大 既軍方無美國咁勁

否則直接派 無人機 去炸鳩中南海都得

好似之前美國 炸死 伊朗少將咁

伊朗又唔同終國喎
終國喺國際市場衰極都重有d地位
如果唔係侵侵一早炸鳩左啦

唯有死人才能保密

痴線，恐怖分子講數咁

如果因為個offer就放人，咁就政治凌駕法治

之前土耳其拉鳩左個美國神父
侵侵差d直接出兵反面
所以你睇下支那大幾咁廢

不嬲都話共產黨係最大既黑社會

而家升格做恐怖分子🤣

依法治國

曾任中國駐加拿大大使、現任駐法大使的盧沙野也在20表示，「中國起訴兩名加拿大公民與此並不相關。中國是法治國家，尊重司法系統獨立。我們一貫依法行事，並不是為了報復。」

呢條友應該幫佢係加拿大宣傳.
條友唔知之前收過幾多中共著數!!

中國駐加拿大大使，即係本身係中國人去加拿大嘅外交官，講啲咁嘅嘢有咩出奇

你話加拿大駐中國大使講啲咁嘅嘢先會有問題

犯法就係犯法
一定要負責

加拿大其實又唔洗咁驚中國既
進口貨都係由美英日三國黎
本身又係賣天然氣石油國家
中國要搞佢邊有咁易

依家美加企左道德高地。 夾人咪變成中共咁